---
title: >-
    شمارهٔ  ۲۳
---
# شمارهٔ  ۲۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به افسون محو کردی شکوه‌های بیکرانم را</p></div>
<div class="m2"><p>به هر نوعی که بود ای نوش لب بستی زبانم را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به نیکی می‌بری نامم ولی چندان بدی با من</p></div>
<div class="m2"><p>که گم می‌خواهی از روی زمین نام و نشانم را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به این خوش دل توان بودن که بهر مصلحت با من</p></div>
<div class="m2"><p>نمائی دوستی و دوست داری دشمنانم را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گمانم بود کاخر آشنائی بر طرف سازی</p></div>
<div class="m2"><p>شدی بیگانه خوش تا یقین کردی گمانم را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو رنجانید یاران را به جان نتوان نشست ایمن</p></div>
<div class="m2"><p>خبر کن ای صبا زین نکته باری نکته دانم را</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چو بلبل زان نکردم باز میل گلشن کویت</p></div>
<div class="m2"><p>که چون رفتم به زاغان دادی ای گل آشیانم را</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>اگر فرمان برد دل محتشم من بعد باخوبان</p></div>
<div class="m2"><p>من و بیگانگی کین آشنائی سوخت جانم را</p></div></div>